{
    "question": "Diketahui sebuah benda melakukan gerak harmonik sederhana dengan amplitudo 0,020 m dan frekuensinya 2,5hz. kecepatan maksimumnya adalah....ms-1",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gw tau hahahaha cuman mau poin </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "c-taiga-d-gunung-12-berikut-merupakan-bioma-yang-terdapat-dibu-442",
            "question": "C. Taiga    d. Gunung\r\n12. Berikut merupakan bioma yang terdapat dibumi, kecuali.....\r\na. Padang rumput\r\nb Hutan gugur\r\n13. Contoh organisme yang bertindak sebagai konsumen pertama dalam suatu ekosistem adalah\r\na. Rumput\r\nb. Burung elang\r\nc. Ular\r\nd. Kelinci\r\nc. Polutan\r\n14. Zat yang mengakibatkan terjadinya pencemaran disebut.....\r\nd. Disinfektan\r\na. Limbah\r\n.\r\n15. Tanaman yang dijadikan sebagai indikator terjadinya pencemaran air adalah\r\nC.\r\nb. Sampah\r\nc. Kangkung\r\na. Teratai\r\nd. Eceng gondok\r\nb. Semanggi\r\n16. Lapisan ozon yang berada dilapisan stratosfer berfungsi untuk....\r\na. Melindungi bumi dari sinar ultraviolet\r\nb. Meneruskan sinar ultraviolet kebumi\r\nc. Meningkatkan radiasi sinar ultraviolet\r\nd. Menguraikan ozon menjadi oksigen\r\n17. Berikut ini merupakan dampak pemakaian insektisida yang berlebihan, kecuali ....\r\nTanaman menjadi cepat berbuah\r\nb. Serangga bermanfaat ikut terbubuh\r\nHama menjadi kebal temadap insektisida\r\nd. Keseimbangan lingkungan terganggu\r\n18. Cara mengatasi pencemaran udara diperkotaan adalah\r\na. Menambah jalur kendaraan bermotor\r\nb. Membatasi jumlah kendaraan bermotor\r\nc. Membuat undang-undang anti pencemaran\r\nd. Menanam pohon ditepi jalan untuk jalur hijau\r\n19. Berikut termasuk bahan pencemar cari rumah tangga, kecuali\r\na. DDT\r\nc. Detergen pencuci\r\nb. Sisa makanan\r\nd. Sampah pembungkus\r\n20. Kegiatan manusia yang dapat menimbulkan pencemaran adalah ....\r\na. Sistem tebang pilih\r\nc. Reboisasai lahan gundul\r\nb. Daur ulang sampah\r\nd. Penggunaan kendaraan bermotor\r\n21. Peristiwa terperangkapnya radiasi panas matahari dalam atmosfer bumi disebut .....\r\na. Polusi udara\r\nc. Efek rumah kaca\r\nb. Penipisan ozon\r\nd. Pemanasan global\r\n22. Dampak negatif efek rumah kaca dapat ditanggulangi dengan cara ....\r\na. Membakar sampah\r\nc. Meningkatkan penghijauan\r\nb. Mengurangi luas hutan\r\nd. Memperbanyak kendaraan berm\r\n23. Perhatikan peristiwa berikut ini...!!\r\n1) Mencaimya es dikutub\r\n2) Terjadinya perubahan iklim\r\n3) Suhu lingkungan menjadi sejuk\r\n4) Populasi flora dan fauna berkurang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>taiga</p><p></p><p>polutan</p><p></p><p>limbah</p><p></p><p>sampah</p><p></p><p>melindungi bumi dari sinar ultraviolet</p><p></p><p>keseimbangan lingkungan terganggu</p><p></p><p>membuat undang undang anti pencemaran</p><p></p><p>detergen pencuci</p><p></p><p>reboisasai lahan gundul</p><p></p><p>pemanasan global</p><p></p><p>membakar sampah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-contoh-iklan-secara-visual-tolong-di-jawab-ya-p-589",
            "question": "Sebutkan tiga contoh iklan secara visual !!!\r\ntolong di jawab ya pliss \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iklan visual adalah suatu promosi dari sebuah produk barang atau pun jasa yang dapat dilihat dengan indra.</p><p></p><p>contohnya :</p><p></p><p>- iklan sebuah produk pada televisi</p><p></p><p>- iklan penawaran jasa pada koran</p><p></p><p>- iklan pada poster dinding</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besaran-yang-satuannya-telah-ditetapkan-terlebih-dahulu-dan-tidak-294",
            "question": "Besaran yang satuannya telah ditetapkan terlebih dahulu    dan tidak diturunkan dari besaran manapun disebut...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>besaran pokok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Besaran pokok adalah besaran-besaran utama yang dapat menurunkan besaran-besaran lain, tetapi bukan turunan besaran lain dan satuannya telah ditentukan terlebih dahulu. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pecahan/bilangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo slah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-balok-bermassa-592-kg-mula-mula-diam-diatas-lantai-h-654",
            "question": "sebuah bola balok bermassa 5,92 kg mula mula diam diatas lantai horizontal. sebutir peluru bermassa 90 gram menumbuk balok, kemudian bersarang didalam balok. Bila energi kinetik yang hilang selama tumbukan adalah 675 joule. Tentukan kecepatan peluru sesaat sebelum tumbukan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Vp = 134 m/s</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar teori</p><p>TUMBUKAN</p><p>Untuk semua jenis tumbukan berlaku</p><p>Hukum Kekekalan momentum</p><p>m1 V1 + m2V2= m1V1&#039; + m2 V2&#039;</p><p></p><p>Koefisien tumbukan atau koefisien restitusi :</p><p>e = V2&#039; - V1&#039; / (V1- V2)</p><p>Tumbukan lenting sempurna, e = 1</p><p>Tumbukan lenting sebagian, 0 &lt; e &lt; 1</p><p>Tumbukan tidak lenting sama sekali, e = 0</p><p>catatan</p><p>m1, m2 = massa benda 1 dan 2</p><p>V1, V2 = kecepatan benda 1 dan 2 sebelum tumbukan</p><p>V1&#039;, V2&#039; = kecepatan benda 1 dan 2 setelah tumbukan</p><p></p><p>Diketahui</p><p>mb = 5 kg</p><p>Vb = 0</p><p>mp = 90 g = 0,09 kg</p><p>Ek hilang = 675 J</p><p>Ditanya</p><p>Kecepatan peluru menumbuk balok</p><p>Penyelesaian</p><p>Hukum Kekekalan momentum</p><p>Peluru tertanam dalam balok (tumbukan tdk lenting dama sekali), setelah tumbukan, balok dan peluru memiliki kecepatan sama yang dinyatakan :</p><p>Vp&#039; = Vb&#039; = V&#039; = [mp Vp + mb Vb ]/(mp + mb]</p><p>Energi kinetik awal</p><p>Ek1 = 1/2 mVp^2</p><p>       = 1/2 0,09 Vp^2</p><p>Ek1 = 4,5 \u00d7 10^-2 Vp^2</p><p>Energi kinetik akhir</p><p>Ek2 = 1/2 (mp+mb)  [(mp Vp + mb Vb )/(mp + mb)]^2</p><p>       = 1/2 [mp Vp]^2/(mp + mb)</p><p>       = 1/2 [0,09Vp]^2/(5,92 + 0,09)</p><p>Ek2  = 7,5 \u00d7 10^-3 Vp^2</p><p>Ek hilang = Ek1 - Ek2</p><p>     675  = (45 - 7,5) 10^-3 Vp^2</p><p>     675  =  37,5 \u00d710^-3 Vp^2</p><p>Vp = 134 m/s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semburan-gas-mula-mula-roket-diam-jika-gaya-dotong-gas-habis-sete-556",
            "question": "Semburan gas mula-mula roket diam jika gaya dotong gas habis setelah 10 detik tinggi maksimum yang dapat dicapai roket adalah    A 5000\r\nB 4000\r\nC 3000\r\nD 2000\r\nE 1000\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.5000</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa like and suskrib</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-muatan-listrik-6-c-dan-muatan-lainnya-8-c-ke-647",
            "question": "Sebuah\u00a0 muatan listrik\u00a0 6 c\u00a0 /dan\u00a0 muatan\u00a0 lainnya\u00a0 8 c .keduanya\u00a0 berjarak\u00a0 0,5\u00a0 m.\u00a0 besar\u00a0 nilai k\u00a0 =\u00a0 9.109nm2./c2. maka\u00a0 kuat\u00a0 medan\u00a0 listrik\u00a0 nya bila terukur\u00a0 dari muatan\u00a0 pertama\u00a0 adalah\u00a0\u00a0\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9.127,5</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-rumah-memiliki-3-buah-ac-yang-berdaya-260-watt-ac-tersebu-808",
            "question": "sebuah rumah memiliki 3 buah ac yang berdaya 260 watt. ac tersebut digunakan 10 jam setiap hari hitunglah besarnya energi listrik yang digunakan masing-masing aset tersebut selama 30 hari (1 bulan)!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>w30 hari = 234 KWh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>w = n x p x t</p><p>   = 3 x 260 x 10</p><p>   = 7800 Wh</p><p>   = 7,8 KWh</p><p></p><p>w30 hari = 7,8 x 30</p><p>               = 234 KWh</p><p>  </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulang-yang-tidak-menyusun-tengkorak-adalah-546",
            "question": "Tulang yang tidak menyusun tengkorak adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Tulang yang menyusun tengkorak adalah </p><p>Tulang dahi, ubun-ubun, baji, pelipis, tengkorak, air mata, hidung, pipi, rahang atas, rahang bawah, lidah . </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-buah-hambatan-r-masing-masing-besarnya-6-ohm-dihubungkan-den-863",
            "question": "Tiga buah hambatan R masing-masing besarnya 6 ohm dihubungkan dengan tegangan 9 volt. Kuat arus I yang mengalir pada hambatan tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>0,25 Ampere</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>V=I.R</p><p>9=I.6x6 \u03a9 (Seri)</p><p>36I=9</p><p>I=9/36</p><p>I= 1/4 A atau 0,25 Ampere</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-f-bekerja-pada-benda-yang-bermasa-ml-menghasilkan-4-ms2-j-564",
            "question": "Gaya f bekerja pada benda yang bermasa ml menghasilkan 4 m/s\u00b2. Jika gaya f ini bekerja    pada benda kedua yang bermasa m2 dan menghasilkan percepatan 12 m/s? berapakah nilai ml\r\ndan m2?\r\n\r\nmksih bnyak bgi yg sudah menjawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>M\u00b9 = 3</strong></p><p><strong>M\u00b2 = 1</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      </strong></p><p><strong>F, M\u00b2,A = 12 M / </strong><strong>S</strong></p><p><strong>M\u00b9 = 12 = 3M\u00b2 = 4 = 1</strong></p><p><strong>JADI, NILAI M\u00b9 DAN M\u00b2 ADALAH 3 DAN 1</strong><strong> </strong><strong>SEMOGA MEMBANTU ^_^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}